# Описание принятых решений

При написании этого манифеста использовалась информация из статей в интернете (в частности на habr) и официальная документация [Kubernetes](https://kubernetes.io/docs/home/)

## Решения
Исходя из тз можно понять, что кластер развернут ресурсами одного из облачных провайдеров. 

Имеем мультизонный кластер (zone1, zone2, zone3). Подразумевается, что зоны - разные датаценты, которые не могут одновременно уйти в обслуживание и на них маловероятно одновременно произойдут аварийные ситуации. 

Также это могут быть и разные стойки в одном датацентре, что впрочем уменьшает отказоустойчивость, в сравнении с размещением кластера в разных датацентрах.

Для отказоустойчивости кластера поды будут создаться на нодах в тех зонах, где еще не бежит одна из реплик этого пода.

```yaml
affinity: 
  podAntiAffinity: 
    prefferedDuringSchedulingIgnoredDuringExecution:
    - nodeSelectorTerm:
        matchExpressions:
        - key: topology.kubernetes.io/zone
          operator: Exist
          values:
          - zone1
          - zone2
          - zone3
```
Для уменьшения использования ресурсов реализовал HPA, который в зависимости от нагрузки на CPU будет держать от 1 до 4 реплик пода. Можно установить любой порог использования ресурсов по результатам тестов.
```yaml
minReplicas: 1
  maxReplicas: 4 
  metrics:
    - type: Resource
      resource:
        name: cpu
        target:
          type: Utilization
          averageUtilization: 80
```
Для проверки статуса приложения использовал механизм httpGet спустя 5 секунд (и дальше раз в 5 секунд) после запуска.
```yaml
readinessProbe:
  httpGet:
    path: /healthz 
    port: 80
  initialDelaySeconds: 5
  periodSeconds: 5
```
## Результат
Создан прототип kubernetes манифеста под заданное ТЗ
